---
title: 李培楠夺得IEM星际争霸2世界冠军
date: 2023-02-13
---
# 李培楠夺得IEM星际争霸2世界冠军
就像梦一样，中国玩家首次夺得最高级别星际项目世界大赛的单人冠军。如果从星际1(1998年)算起有二十多年了，一直都没出什么成绩，大家其实都没有再对中国星际抱有什么希望，独苗李培楠(Oliveira/TIME)在这次比赛开始前世界排名还是20开外，大家可能都觉得能小组出线就不错了，但是他最后在淘汰赛中踏过一众强者，最终举起了冠军奖杯！真的不可思议，如梦似幻！

“没有什么是不可能的，我都拿到世界冠军了”获奖感言切换到中文后开始泣不成声，而这句带给我很大的触动，人还是有梦想与坚持才叫活过吧。
